當初係咩原因出現共濟會的？

共濟會

共濟會的英文名叫Freemason，free意思是自由，mason意思是工匠石匠，所以有人說共濟會是中世紀時候由石匠工會演變而來的，中世紀的時候，這些工匠石匠相當於我們現在的建築家工程師技術員等，都是頂尖的高端人才，因為建築教堂宮殿什麼的都需要他們，所以處於社會上層，但是呢歐洲的貴族對這些石匠是愛恨交加，因為自己的住所都是他們建的，畢竟不放心，但是呢這些工匠又能建城市堡壘什麼的保護他們，所以貴族們就想控制住這些工匠，但是石匠們不想被控制（有才的人都是不容易被控制的），於是他們自己組織了一個秘密的組織，這個也是共濟會起源的一個主流的說法，也是被大多數人認可的說法。關於這個神秘組織，又是怎麼被人知道的呢，直到1717年的時候，成立英格蘭第一個總會所，上面寫着共濟會，所以人們就知道了有這麼一個組織存在。

社會基層ive仔又想學？

算鳩數吧啦你

污合之眾

聯絡共濟會 尋求全球既共濟會幫手？